"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[284],{284:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvorn\xe5r er den f\xf8rste grundlov fra?","options":["1600-tallet","1700-tallet","1800-tallet"],"answer":"1800-tallet"},{"question":"Hvilken organisation blev Danmark medlem af i 1945?","options":["Forenede Nationer (FN)","Det Europ\xe6iske F\xe6llesskab (EF)","Nordisk Ministerr\xe5d"],"answer":"Forenede Nationer (FN)"},{"question":"Af hvem bliver tillidsrepr\xe6sentanten p\xe5 en arbejdsplads valgt?","options":["Medarbejderne og arbejdsgiveren i f\xe6llesskab","Medarbejderne","Arbejdsgiveren"],"answer":"Medarbejderne"},{"question":"Hvorn\xe5r bliver man if\xf8lge loven myndig?","options":["N\xe5r man fylder 15 \xe5r","N\xe5r man fylder 18 \xe5r","N\xe5r man fylder 21 \xe5r"],"answer":"N\xe5r man fylder 18 \xe5r"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem Jylland og Fyn?","options":["Storeb\xe6lt","\xd8resund","Lilleb\xe6lt"],"answer":"Lilleb\xe6lt"},{"question":"Er det normalt gratis at v\xe6re medlem af en fagforening?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvad er den mest almindelige arbejdstid, hvis man er ansat p\xe5 fuldtid?","options":["37 timer om ugen","40 timer om ugen","43 timer om ugen"],"answer":"37 timer om ugen"},{"question":"Er det normalt gratis for voksne borgere at g\xe5 til l\xe6ge?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"M\xe5 man danne en forening, hvis man ikke er dansk statsborger?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvem har den d\xf8mmende magt?","options":["Regeringen","Folketinget","Domstolene"],"answer":"Domstolene"},{"question":"Hvem st\xe5r for driften af de offentlige vuggestuer?","options":["Staten","Regionerne","Kommunerne"],"answer":"Kommunerne"},{"question":"Hvilken virksomhed producerer vindm\xf8ller?","options":["Novo Nordisk","Vestas","Velux"],"answer":"Vestas"},{"question":"Hvor mange b\xf8rn mellem tre og fem \xe5r passes uden for hjemmet?","options":["N\xe6sten alle","Ca. tre fjerdedele","Ca. halvdelen"],"answer":"N\xe6sten alle"},{"question":"Hvordan er stemmeprocenten normalt ved valg til Europa-Parlamentet?","options":["P\xe5 samme niveau som ved folketingsvalg","H\xf8jere end ved folketingsvalg","Lavere end ved folketingsvalg"],"answer":"Lavere end ved folketingsvalg"},{"question":"Skal Folketingets medlemmer v\xe6re medlem af et politisk parti?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Nej"},{"question":"Hvorn\xe5r blev Reformationen gennemf\xf8rt i Danmark?","options":["I 1100-tallet","I 1300-tallet","I 1500-tallet"],"answer":"I 1500-tallet"},{"question":"Hvad er en straffeattest?","options":["Et dokument, man skal vise til politiet, hvis man bliver anholdt","Et dokument, der viser, om man har v\xe6ret straffet"],"answer":"Et dokument, der viser, om man har v\xe6ret straffet"},{"question":"Hvor mange \xe5rs undervisningspligt har danske b\xf8rn?","options":["7 \xe5r","10 \xe5r","13 \xe5r"],"answer":"10 \xe5r"},{"question":"Hvad er den h\xf8jeste karakter p\xe5 7-trins-skalaen?","options":["7","10","12"],"answer":"12"},{"question":"Hvorn\xe5r levede forfatteren H.C. Andersen?","options":["1805-1875","1855-1925","1905-1975"],"answer":"1805-1875"},{"question":"Hvortil kan man anke en afg\xf8relse fra Byretten?","options":["Til Landsretten","Til H\xf8jesteret"],"answer":"Til Landsretten"},{"question":"Er undervisningen gratis p\xe5 de offentlige gymnasier?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvorn\xe5r blev Danmark under 2. Verdenskrig besat af tyske tropper?","options":["I 1937","I 1940","I 1945"],"answer":"I 1940"},{"question":"Hvorn\xe5r fik Danmark for f\xf8rste gang en kvindelig statsminister?","options":["1991","2001","2011"],"answer":"2011"},{"question":"Hvilken kristen h\xf8jtid fejres syv uger efter p\xe5sken?","options":["St. Bededag","Pinse","Sankt Hans"],"answer":"Pinse"}]')}}]);